【政府做過乜？】蘇玉華潘燦良不忍舞台劇界死寂 自資搞讀劇會助同業

今年初完成公演的舞台劇《親親麗南》，原本是蘇玉華、潘燦良和張志偉組成的劇團「PROJECT ROUNDABOUT」三年計劃的最後一擊，不過今日他們於FB專頁內發出公開信，表示PROJECT ROUNDABOUT會再次合體，舉行一連4場的《不日上演》讀劇會。

近月因為武漢肺炎肆虐，令到舞台劇界不少演出均告取消，劇場演員大多手停口停，有些獨立表演者更要轉行當外賣員或到便利店當售貨員。眼見深愛的行業步入寒冬期，蘇玉華、潘燦良和張志偉都覺得要為業界出一分力，於是計劃舉行4場讀劇會，演繹四齣本地原創的舞台劇作品，當中包括莊梅岩的《教授》、龍文康的《過戶陰陽眼》、郭永康的《真實的謊言》及鄭國偉的《好日子》。他們於信中指這是一場助人自助的計劃：「2020年1月底，PROJECT ROUNDABOUT三年計劃完成，原本我們已從迴旋處走回自己的崗位。但這個世紀疫症令我們深深感受到，我們應該做一些事情，應該為心愛的行業出一分力。若果要發展戲劇，首先就要保住人才，保住他們的生活，他們才能創作。我們希望用最簡單的方法，用最少的資源，去製造一些機會，讓同業們可以在戲劇路上繼續探索，同時得到一些實際的經濟援助。」

是次讀劇會的所有製作費，將會全數由PROJECT ROUNDABOUT支付，而為解劇界同業的燃眉之急，他們更打破傳統，在一開始籌備時便向台前幕後的工作團隊即時發放酬金，不用像傳統演出般，於舞台劇公演後才能收到酬金，而整個演出的票房和直播收入，PROJECT ROUNDABOUT亦會全數用作支援業界之用。

《不日上演》將於香港藝術中心公演，不過暫時未有確實公演日期，而考慮到觀眾可能會擔心到劇場有健康風險，故是次讀劇亦將設有網上直播。在公開信的尾段，他們三人亦不忘為香港人打氣：「不知道我們何時重聚，但我們相信，在不久的將來，我們必定會除下口罩，面帶笑容，為我們可以再深深擁抱而高興。」

有網上收費直播，我到時未必去現場都會支持

教授 係正嘢👍🏻👍🏻👍🏻

我只睇過劇本，但都好鐘意
莊梅岩

幾個劇目都正嘢

政府一直以嚟都冷理藝術同運動
今次蘇玉華咁有良心，一定支持！

利申：只睇過一兩齣舞台劇，覺得啲演員勁過電視嗰班好多 （對幕後就零認知了）

真·藝人

蘇玉華當年有支持過雨傘

69定616佢兩個都被人影到有去

政府丟錢呢度好過丟去粵劇呢d 上古時代產物

話時話好日子poster個女仔係咪港話張紫琪？都唔似主演嗰幾位女演員嘅

正呀
聽到蘇玉華個名都扯撚曬旗

無撚講呀
一講起又要打個飛機啦

姐姐女神

潘燦良同潘源良有無關係

電視都無人睇。。睇舞台劇。這就是現實

聽個名都知要撐
So辱華

正！

你令我特登搵翻本場刊出來
對翻啲相都似呀妹呀（郭靜雯飾）

支持

香港人都係靠自己啦

兩個都係真香港人

推

又好演技，人品又好